發現自己隻貓有腹膜炎，而家治療中

話說4月中時候，屋企隻公主貓同哥哥打交
打到咬到損左流血

傷口好耐都唔好，又發燒
留過院之後傷口埋左，退左燒以為一天光晒
點知出院4日後再發燒

初時估計係菌血症，亦有醫生怕佢腦膜炎
轉介我哋去專科

後來我再睇多個醫生，
退燒藥完左之後就發返燒
醫生推斷係腹膜炎，而佢冇腹水
所以估係無法確診嘅乾性腹膜炎

成個世界好似崩潰一樣
因為養得貓都好清楚以往fip意味住啲乜
除左喊之外，就不斷係到用「無理由嘅我先得果廿幾歲」嘅邏輯，同自己講，佢都成歲半。冇理由嘅。

醫生非常之好，慢慢同我分析
佢話乾性確診唔到，有patient都試過落針先，最後係救到。

所以當晚好快咁搵針藥試
有好好嘅朋友教我同佢打

而家燒退左，自己肯食嘢
活潑搗亂 希望可以順利完成成個療程

後來我發現，並唔係好多人知道呢個病有得救
好多獸醫叫你啪左佢
而連登好少人提及呢個病
所以希望係到同大家分享
有問必答
希望大家唔好放棄自己嘅毛孩

有同樣經歷嘅都不妨分享下
始終呢個病係香港真係非常無助

要自己落針？
救嘅方法可唔可以講多啲

咁即係無事？？？？

要自己打，因為隻藥未過fda，獸醫冇辦法幫你

所以詳細可以換個地方大家再討論

治療中希望大步攬過

成個treatment係3個月

隻藥係淘寶賣 有人話work,都有人話有後遺症

睇主人心態，淘寶藥 中國製 夠膽就可以一試，但最好係fip froup搵義工買，以免淘到假野

我唔係淘寶買

淘寶太多假，不了

我隻貓用淘寶藥 打左四個月針
上年一月停針 touchwood到而家都無野

你用咩牌

我先用376 四川既
打左三個月 有好轉
但a/g ratio去到某個位就停左 證明隻藥都有小小唔夠力
之後轉用44 但44當時太乸啦 捉實佢打針 痛到不停咁掙扎 直頭踢到佢隻腳都啪左一聲
咁我就唔理佢a/g ratio 就咁停藥
轉食中藥咁囉 食得半年見佢抽血都好穩定 咁我就連佢中藥都停埋

留名學嘢
祝樓主貓貓快d好返

我而家係44，44多左好多廠做
另外加supplement
打算之後再加免疫療法

免疫療法又玩咩

又係新嘅
兩支針，叫il2同pbdc
打正常貓嘅好細胞入去
好似話人cancer都係咁研究黎醫

呢個聽過 不過我自己有小小保留

叫做去驗血，順便睇下醫生要唔要佢打
我見而家fip gp都幾多人有試

留名學野 推

希望貓貓無事

多謝你

目前好活潑，一落藥好似仙丹一樣

你唔試隻藥醫都無得醫，如果確定係腹膜炎緊係老閪都幫佢試

冇錯，但好多醫生唔會同你講

我上年細仔濕fip

個陣d藥仲貴

留名學野

希望貓貓無事

不過都要小心check住
我舊貓貓又係有怪病
揾到隻特效藥食
係好左
但藥好傷身 肝功能下降 但又唔食唔得
幾個月後走左

其實而家佢哋食藥都好傷肝腎
唯有加supplement護住

屋企隻貓打咗一針
屋企人唔忍心無再打
之後食營養補充好返 個肚縮咗
Still alive

財政容許的話呢幾個月最好2個星期覆診一次#
注意食欲體重
個時我第一次養貓
最後個個月仲未知死
以為養返肥就無事
希望第時死左可以同反佢一齊

rip 第一次冇乜經驗真係唔知點
我都希望有新手見到我經驗可以幫到佢

食d乜

食咩咁堅

益生菌
但係個別例子
因為屋企人唔忍心連續打90日
啲針仲要好刺激皮膚
打入身入面都知會幾唔舒服 同有啲唔人道
寧願病情惡化安樂死都唔折磨佢哋

um我自己隻貓好乖咁接受打針冇乜點郁
好似好生性咁

自己唯一做到就係打針手勢好d等佢舒服d

我隻貓本身係好靜嘅 但第一次貓義工打嘅時候 發出淒厲嘅聲 好心up 希望佢以後健健康康
依家玩得食得瞓得
希望樓主隻貓都係

因為隻藥ph值好低。但我隻貓係不聲不響咁。
不過其實有可能係一開始佢唔冷靜
因為我自己有幫其他家長打
so far其他貓只要有野吸引佢注意力就冇叫過

我會加油💪🏻貓貓都會

推一推

因為打交咬損左搞到咁大獲?

免疫力低所以爆發（我估

Fip 無論乾性咩性都冇得醫
只係吊命 打針貓貓都痛
屋企養緊3隻

而家已經唔係
大把已康復。復發率亦低。

唔係好明你講咩已經唔係
但topic 寫腹膜炎
見議你搵多個醫生聽下

你有睇內容應該見到有得醫
我開呢個帖就係因為好多19醫生會話冇得醫然後叫你啪左佢。

我就係唔想新手主人傻更更送左隻貓去死
而明明而家有得醫

其實係唔係根本唔係fip
我以前都懷疑隻貓有fip 個肚好大
點知原來有左6隻bb

我隻貓打441 好番半年無穿無爛
隻針副作用除左爛肉就無咩大問題

師兄 我係乾性⋯⋯冇腹水

其實我呢個po係想普及一下腹膜炎因為連登冇乜人講

好叻

打得好其實可以避免爛肉，我而家問題皮開始厚，難搵位了

如果無事情況穩定就唔好特別打il2
聽過幾個case 打完之後打完即死
我睇開果個獸醫狂叫我打

有人教先打左鹽水落去先 再打441
之後再打鹽水
咁會無咁痛 同無咁易爛肉

好似要睇驗血你睇邊間？講完好驚添

我就係咁打

我睇太子某間
我覺得情況穩定就唔好打
你打唔打il2都係要打12個星期441嫁啦

我就係去佢到
佢哋講到il2同pbmc係加強佢
pbmc仲勁d添

死啦好驚添

好大可能

當年我隻貓女得5個月大
有金錢癬，有耳介蟲，淚水分泌偏多
總之應該都係虛弱嘅身體
有日去獸醫度打最後一支防疫針
順便幫貓女剃一剃毛，諗住易啲醫癬
但條獸醫竟然批撚走咗貓女耳仔一忽皮
之後貓女叫到好慘，止血都搞咗15分鐘
唔使兩日已經發燒唔食野又傷風
似爆咗乾性FIP，再睇另一個獸醫都冇用
傷後8日後就走咗

免疫力對貓貓真係好緊要

sad 乜柒獸醫黎？ blacklist佢要
一爆fip基本上要即打針
唔係根本醫唔切

哇咁撚on9嘅獸醫都有，聽到都想打柒佢

blacklist咗
其實連驗貓女係咪確診FIP嘅時間都冇
已經走咗

聽講貓貓兩歲後有FIP嘅機率好低
希望你主子捱得過之後健健康康

真係cls 冇咩事真係唔會帶隻貓就圍去
針我都係打左一枝only 人地話貓唔出街
基本都唔洗打針 而家養左差唔多5年

咁可能你貓貓係濕性濕真係會好急

感激大家為佢集氣

之前冇諗過 唔出街=唔使打
大仔細個都打齊三支，細囡咪照做，點知咁就衰咗
仲要本身唔係睇嗰條仆街獸醫
本身book咗睇嗰個鬼佬獸醫好好

所以而家大仔都好似你咁唔打針
冇打兩年而家好地地一樣咁生猛

一直唔知原來係後天

想請問會唔會傳染？
屋企隻肥仔一隻好悶 好想幫佢搵個伴 又驚新貓有病傳染

加油!!

嚴格黎講其實係先天嘅
因為FIP源頭係貓體內嘅腸病毒
好多貓都有，只係多同少嘅分別
如果母體有+成長環境污糟
咁就極有可能會大量傳咗俾幼貓
所以後天免疫力低就好大機會trigger到FIP爆發

FIP係會傳染，所以最好隔離
搵新貓一定要搵啲成長環境係乾淨+數量唔多
如果你見一個地方勁多又貓又狗呀
啲籠又污糟，啲屎盤冇人清嘅
千祈唔好喺嗰度攞貓

加油一齊努力

你應該要擔心其他病會傳染多d

腹膜炎不會傳染 佢係由貓冠狀病毒病變引起
但貓冠狀病毒係會傳染 病變與否另一回事
好多貓都係冠狀病毒carrier黎 無乜太大關係

反而新貓你打算領養定買都好
特別係買 因為領養通常義工有觀察有見過醫生（我自已貓舍係啦至少）
check check 貓愛滋 貓白血 呢啲就會穩陣點
杜蚤，杜蟲，回家先隔離14天

fip不會傳染啦這個我問幾位醫生了
係冠狀病毒會傳染
由母體，其他接觸，例如共用砂盤
一隻有，基本上同一環境都會有
係爭在會否病變

咁當然搞好衛生環境，提高個個免疫力都會有幫助

唔好打啦
如果驗血報告有好轉就唔好煩咁多野
留番D錢買多枝441/補品仲好啦
我見貓義工同上網有人開POST講打il2 打死左貓

咁我大仔當年唔多唔少都有俾細囡傳染咗
不過佢身體好頂得住冇爆到FIP
但爆咗金錢癬，好彩好快好返
佢地只係一齊玩過一兩次已經惹咗病毒

想問下有冇link想參考下，可以tg俾我

fip無得確診架
只能夠用排除法
打左441有用 就姐係fip

我隻貓岩岩打夠90日441, 觀察3個月就安全

樓主加油

加油啊你都

推

貓貓依加都打緊441 打咗一半左右 都開始皮厚
想問下打咗鹽水落去先既做法係點
可唔可以分享下

入gp傾

我隻貓係睇太子個個寵物中藥 幾日就好返

幾日你隻貓係確診濕定乾

太子果個係有料 不過治癒率都係一半半
始終中藥真係慢 FIP一爆就真係太快 中藥effect未出隻貓已經頂唔順走左

當supplement輔助都好，係邊架個中醫？

1月果陣中 我打441 4月停針
依家暫時都OK 但係我隻貓食好少野 肥唔起

你食開咩糧

我有一隻走左

44係咪即係441

醫唔切？

係啊

係，同埋我第一次養貓，果時係攞返黎一星期就中，係陰影黎

所以希望個po多啲人知
唔想其他人有遺憾

食罐 THRIVE 雞 /魚 其他野都唔係好肯食

要監佢食夠食物先有足夠營養，食唔夠要force feed

本身驗到FIP 冇腹水 但發高燒 個口爛晒 成身癬
打咗抗生素幾次 留咗院2日 冇食嘢3日
個獸醫叫我拎佢出院 因為唔會救得返
但帶隻貓去睇中醫 照完燈食完一粒藥
返屋企即刻食返嘢 跟住就冇事

本身驗到FIP 冇腹水 但發高燒 個口爛晒 成身癬
打咗抗生素幾次 留咗院2日 冇食嘢3日

叫百x之王

咁其實好大機會佢只係驗左冠狀病毒炸喎
fip冇任何嘅rapid test可以驗到出嚟
仲要冇腹水嘅話其實除咗抽組織嘅話冇可能驗得到
邊個獸醫亂咁斷症？
如果係啲戇鳩主人就冇啦啦真係以為隻貓就死

FIP就係衰呢樣 無野可以直接confirm佢真係FIP
驗到有FIP病毒 都唔等於佢真係有腹膜炎
只可以靠clinical features 去推測佢係咪FIP
不過坦白講 當情況咁急咁差 我就真係唔敢試中醫住

邊個獸醫唔記得 唔係我帶佢去
佢淨係話有FIP
但個陣我隻貓真係就死 個陣2個月大 冇食野3日
佢連企起身都企唔到 瞓咗係到隻眼冇曬神
個中醫話再唔帶佢嚟就死
因為本身個中醫話睇相都覺得唔大機會救返
好彩最後又冇事
而家比起正常同品種嘅貓 迷你啲 矮啲

個陣獸醫就話多數係FIP
因為隻貓真係就死 又聽過啲人話中醫好得
都係博一博
點知又救得返